全港得16間男校英中，但有32間女校英中

以上包哂直資、資助、官立

呢個網filter 嘅數據，唔知準唔準
男校英中：2間官立、4間直資、10間資助
女校英中：1間官立、5間直資、26間資助

都未計男女校入面女生肯定多啲
因為跟成績派，退一萬步，當男女遲熟早熟真係無分別，以前跟性別派位唔公平，打死無怨

但點解女校英中多男校英中一倍
係咪英中好明顯影響前途/入大學機會
咁樣有無性別歧視，同平機會投訴？
繼續咁分男校、女校有無必要

咁睇我間學校都唔係太差

利申: 觀瑪

連登仔好似仲停留係爭論英文究竟有冇用 & 讀大學究竟有冇用既層次wor

冇英中讀求之不得啦

呢啲學校受政府資助，帶頭玩歧視？

大把post 講入到大學後悔中學讀中中

我就係一個活生生血淋淋嘅例子

轉撚晒去英中啦好心

之前我都提過
點解政府會容許辦學團體用性別黎限制學生的入學資格
如果可以接受我搞間學校只係收女唔收男
咁我可唔可以開間餐廳只係接待男唔接待女

是但啦 反正遲下都會轉哂普中

男正常唔會想讀男校
你估個個都連登仔咁gay咩

女權當然會選擇性失明

多一倍女校英中，當每間800人
即係宜家六千幾個男無法入讀英中

仲大獲過lady's night 無優惠

用每年／每級黎計比較好

最好唔好入，好易變毒L

利申：男校七年（會考+高考），大學讀19Science

我覺得係唔係歧視唔應該考慮差別待遇造成的結果
而係應該考慮差別待遇的原因
如果差別待遇的原因不被接納就係歧視

例如美國好似60年代的時候有爭議過容唔容許營辦白人學校
支持者其中一個論點係黑人都有平等的學習機會
黑人可以選擇入讀冇分種族的學校
但好似不被法庭接納
所以我猜測原因係重要過結果

仲可以用地區分添
正路每個地區有一間男，就要有一間女

宜家推算，多咗嘅16間，當每級4班，每班30人
每年就攞多咗1920人

按每年日校dse 仔51000 人計，全港英中比例係38%,即19000度，攞多嘅英中生佔全港英中生10%

食飯飲酒買嘢去廁所冇優惠/唔方便事小
中學整整六年影響人生

學生都係職業一種
點解某啲公司（學校）容許只請男/女

係咪應該正視？

無計
香港讀書黎講係女仔勁啲

勁還勁
轉哂男女校，係勁嘅女仔都會入到英中

唔係咁先令到真正男精英先入到男校咩？

就好似大學學位，愈少先愈好，啫係你宜家支持愈多大學學位愈好？

真正男精英嘅話，就算變哂男女校，佢地仍然都會入到精英學校

我係建議全部變男女校，用成績決定，點解等如我支持愈多大學學位愈好

唔想拍拖搞到成績變差啩

母校男女校
我嗰級男嘅數量係女嘅1.3至1.4 倍⋯⋯

巴打係咪band 1 英中，正路係女多過男